不只書面恭賀蔡總統 蓬佩奧又現身表達祝賀

美國國務卿龐培歐昨天發表聲明，恭賀總統蔡英文連任就職，是首位恭賀台灣總統就職的美國國務卿。龐培歐今天現身國務院大樓再次恭賀蔡總統，並讚許台灣民主化過程為世界典範。

蔡總統台北時間20日在總統府宣誓就職並發表就職演說，美國國務卿龐培歐（Mike Pompeo）趕在前一天透過推特（Twitter）並發表書面聲明，恭賀蔡總統即將展開第二任期，並直接以「總統」稱呼她，此舉意義非凡。

不只如此，美國副國家安全顧問博明（MatthewPottinger）與主管亞太事務的助理國務卿史達偉（David Stilwell）也透過影片，在蔡總統就職典禮上分別以中文、英文致詞表達祝賀。現任美國高階官員公開恭賀台灣總統就職，由此可見台美關係近年顯著進展。

龐培歐今天現身國務院媒體簡報會時，主動提及台灣議題，並再次對蔡總統連任就職表達祝賀之意。

龐培歐表示，台灣民主化過程已經成熟演進成世界典範，即使面對外在龐大壓力，台灣仍展現智慧，賦予人民發聲及選擇的權利。

現場有媒體提問，龐培歐等多位美國高階官員公開祝賀蔡總統連任，美國總統川普上週接受媒體訪問時，也曾揚言與中國全面切斷關係，美國是否會考慮以共享民主、宗教自由與人權等價值，與台灣建立正式外交關係。

對此，龐培歐表示，美國恭賀台灣勝選的候選人，這是他們所樂見的。但美國了解其在該區域所做的工作，且為符合美國與中國過去歷史協議，正確方案是將台灣海峽穩定極大化。

龐培歐並說，中國共產黨行徑對世界所帶來的災害，川普已談論到美方準備如何回應。川普政府會持續努力尋求合適方式，促使中共行為能符合美國對其他國家的要求。

Peter攞料不敢面對

( Show Blocked User - Peter攞料 )

台灣人要努力

又係你個傻閪

peter攞料 嚴人寛己

屌你老母啦
叫你班仆街戒藍店 好似殺左你父母咁

龐培歐表示，美國恭賀台灣勝選的候選人，這是他們所樂見的。

peter攞料 嚴人寛己
分化最在行

後生食藍店：偽黃、影多啲大頭
熱狗：兒登鼓吹影大頭
將軍澳素人葉子祈掟「同路人」（自己google將軍澳民生關注組）：我屌你老母啊掟自己人
立法會：泛民成班垃圾 勇又唔夠勇
話白兵係白票撚反23條冇用：連登一日一post屌白兵
屌人批鬥自己人（特別之前ust南亞仔）：咁鍾意話人黃衛兵，唔屌得㗎？
熱狗：成班兒登仔鬥黃
依家：熱狗行得好前，唯一值得支持入議會
你呢個咩標準嚟 支持個屌自己嘅行為嘅人入議會

好勤力

問緊你喎

咁快收工？

後生食藍店：偽黃、影多啲大頭
熱狗：兒登鼓吹影大頭
將軍澳素人葉子祈掟「同路人」（自己google將軍澳民生關注組）：我屌你老母啊掟自己人
立法會：泛民成班垃圾 勇又唔夠勇
話白兵係白票撚反23條冇用：連登一日一post屌白兵
屌人批鬥自己人（特別之前ust南亞仔）：咁鍾意話人黃衛兵，唔屌得㗎？
熱狗：成班兒登仔鬥黃
依家：熱狗行得好前，唯一值得支持入議會
你呢個咩標準嚟 支持個屌自己嘅行為嘅人入議會
答完我我咪收皮

後生食藍店：偽黃、影多啲大頭
熱狗：兒登鼓吹影大頭
將軍澳素人葉子祈掟「同路人」（自己google將軍澳民生關注組）：我屌你老母啊掟自己人
立法會：泛民成班垃圾 勇又唔夠勇
話白兵係白票撚反23條冇用：連登一日一post屌白兵
屌人批鬥自己人（特別之前ust南亞仔）：咁鍾意話人黃衛兵，唔屌得㗎？
熱狗：成班兒登仔鬥黃
依家：熱狗行得好前，唯一值得支持入議會
你呢個咩標準嚟 支持個屌自己嘅行為嘅人入議會
定係一條垃圾分化狗？

自認係一條垃圾分化狗？